公司有份住院保，27歲仔應該買咩保險好

買邊種保險好

lm

保險有分醫療 危疾 人壽 意外
一個人其實真係乜都要有
有興趣tg比多d background詳細d傾

1)可以買多份有少少自付費嘅醫保，touchwood出小事嘅時候claim公司先，再萬一過左公司可claim保額，用claim公司嘅錢cover新買嘅自付費，claim埋剩返嘅錢

2)可以買一份危疾，因為危疾嘅保費隨住年齡增長會愈黎愈高，而你而家27歲買左，之後每年供嘅錢只會跟返下個生日年齡(28歲)個陣既費用

FWD富衛保險代理人，有興趣tg

咁後生點解要買有不良嗜好feel 到自己身體變差

醫保梗係趁健康買

有病歷就會好多野唔保

買多份高端醫療，你公司果份claim 唔哂
仲要買危疾，下事可以claim 生活費

可以俾多D資料分析集思廣益下

身故

好多AGENT 衝哂出黎

拿, 等我講下實話啦, 冇家室冇盛既, 就唔駛特登買LIFE喇, 有就買返張TERM LIFE, 千祈咪買WHOLE LIFE, ON9的
住院先至係最重要果一項, 睇返CLAIMS REPORT最常用到就係住院, 你既然有公司既MEDICAL, 一係你就唔買, 住D CHEAP CHEAP既房, 有事自己貼少少錢都得, 豪D 就買隻半私家FULL CLAIM + 墊底費
危疾唔撚駛買, AGENT唔好同我講住院冇左入息要用危疾拎錢生活, 80% 以上都係CANCER CLAIM, 而大部分危疾既CANCER DEFINITION 都要去到差唔多死先有得賠, 而住院駛費MEDICAL 已經CLAIM 到, 所以慳返
意外冇乜意義，依家新式既意外PLAN MR 大CUT, ADD機率又過低, 慳返
儲蓄保險唔駛諗, 真係屎忽痕去買BLUE果隻, 同定期完全一樣, IRR有2-3% 全保證, 所有有紅利既都唔好買, 除左中壽

呢度D AGENT九成水鳩你買有SAVING 既PLAN, 因為佣高又貴, 但可謂完全冇用

我上年買左份自願醫保， 係唔係定左額以後都係交咁多錢？

自願醫保每年都加價架 份合約應該有寫每年交幾多

要睇返你公司個份保障去到邊到
有問題歡迎黎問下 參考下比較下都好

想問買宏利(悠然危疾做主plan),
然後附加契約有以下五個,(精選定期壽險附加保障20),(癌症治療附加保障),(守護安心癌症附加保障),(現金扶危附加保障),(傷殘豁免保費附加保障),

如果不幸患上嚴重危症,主PLAN 悠然危疾保賠償了100%後,那麼我的五個附加保障計劃,會不會立即中止?
謝謝

簡單d黎講 即係只需要買醫療？

會唔會立即中止要問返Sell你個agent 不過應該唔會中止
但係點解唔用附加既錢加大主plan既保額,因為我見D附加保障無乜用
1. 定期壽驗附加保障20 - 如果附加20年 點解唔單獨開多張有保證現金價值既人壽
2. 癌症治療附加保障 - 同份普通醫療無乜分別 咁點解唔買份普通醫療包哂全部病
3. 守護安心癌症附加保障 - 你張危疾唔包癌症？點解又要買
4. 現金扶危 - 用小小錢加大個保額都ok
5. 出面好多間傷殘都會豁免保費 洗咩附加

利申:保險佬
想睇附份做對比既可以搵我了解下
Tg: to197207

如果你好次上面咁講無家室無盛既 買份醫療好足夠
不過大病左入左院就無收入 醫療就幫你俾到醫藥費 但係出左院你草落既錢夠唔夠你頂到搵下一份工呢？

搵我了解下啦
Tg: to197207

唔知巴打你係咪比人水過啦
但其實好多正常嘅條款係cancer未擴散前已經有得賠
我自己都買左危疾 驚如果有咩事我都可以有舊錢頂一兩年收入 同埋因為係買儲蓄型危疾 如果老左真係好等錢都可以拎得番
所以我覺得如果有budget可以買有saving 成份
如果budget 細都可以買消費型危疾 其實係好平就買到

其實自願醫保抵唔抵買??
27歲無不良嗜好一份保險都冇,又唔知買咩先好

其實係睇巴打需要
有冇d咩特別concern
公司果份可以用黎比medical 墊底費
27歲1個月200-300蚊已經買到半私家 2-3千萬保額
其他有咩都可以問下
tg: capn_coook

佣金10% 會捐去巴打prefer既黃色機構

由於癌細胞只於原本細胞中發生病變，所以只要做手術切除則可治癒，屬於痊癒率最高的癌症！一項外國調查顯示，2008 至 2014 年期間，於美國患上膀胱原位癌的患者中，治癒率達 95%。及早發現和處理，就能大大提高痊癒機會

其實如果買大概100萬保額 20-30%係絕對夠治療原位癌

儲畜危疾得果幾廿萬, 不如自已儲好過

醫療危疾年年加價, 到7 老80 要比成萬幾蚊保費, 點比?

結論保險係垃圾

見宏利嚴重癌症定義

癌症
須有癌細胞不受控制地生長並侵入和破壞其他正常組織的特徵的惡性腫瘤。

即係擴散咗先賠100%

有錢應該冇乜命享

買Saving真係好去驗下個腦

exactly

三百蚊都唔洗一個月就有返醫療保障 咁你覺得抵唔抵？
如果都覺得貴或者非必要開支咁就無必要再諗保險

想了解多d或者同其他公司比較都可以搵我傾下
Tg to197207

危疾其係保障緊你辛辛苦苦儲黎個筆錢
Btw危疾唔會年年加保費 定左一個數

抵唔抵買就睇返你對醫療上既需要 當然要視乎你既經濟狀況
醫療同危疾其實對每個人黎講都係有需要 冇人擔保到一生人流流長會中定唔會中

有興趣可以了解下

最需要係一份有墊底費既醫療/高端醫療
其次係危疾 睇你想有儲蓄定無 有儲蓄就無病都可以拎得返唔洗白比左筆錢 但無儲蓄成份就平啲 純粹保障你到可能70歲 萬一有咩事可以用作生活費(家人/自己) 有咩想問再tg

扣稅之餘又有保障 講真依家入一入私家醫院 最少都3萬蚊先得 係最少 你會唔會想自己比？醫療係要買 其次就係危疾 始終健康呢樣野控制唔到但又好重要 如果有家室就要人壽 萬一有咩事無左個經濟支柱就係人壽呢到支持住 有咩想問可以tg

所以話一個健健康康既後生仔, 買乜鬼保險
專心儲錢, 再錢搵錢好過啦

佢講咗兩款危疾，你講緊邊款

係得香港先有保險agent 呢一行
係外國都係自己上網買
而家香港得bowtie可以上網自己買

其實各種保險都有本身需求而存在
連登叫你唔好買嗰啲先真係水你而唔係agent（當然都有好多垃圾agent)
到你有事唔夠錢用 無保險Claim，叫你唔好買既人會消失晒

你case首先公司有醫療，可以了解下claim到幾多，決定要唔要加份大額既

而危疾當然要買，一個危疾醫可能都要一兩年重則三五年，仲要醫好未必做得返你之前既工作，係醫療夠claim足既情況下，如果危疾單賠到你幾年生活費岀黎，你可以緩衝下，再適應新生活

你而家先27歲，叫agent幫你計下，買term買到你60歲+ ，每一年保費夠你而家供幾年saving。
呢個情況Saving單全期平過你供term，到退休無負擔時又可以拎錢

啲講到保險/saving單一文不值既，一定未了解清楚。我自己所有保險都齊，身邊有人有事過，所以花左好多時間了解。

利申 非agent 幫到你呢度

等我教你啦，第一你有份住院已經搞掂住院費，唔駛要危疾賠

第二如果你對醫學有研究既話就知原位癌根本就冇乜可能發現，連做body check 都唔會搵到，根本係多餘，純粹係gimmick

等我糾正下，危疾依家已經接近冇加價版架喇。

而醫療你講緊7-80 歲萬幾蚊，咁你又知唔知果個年紀住院要幾錢一年？住院plan 係保險公司係接近蝕錢既plan，靠痴住隻life 黎賺，根本係當service 用

咁你又唔岩，外國都有agent 架

不過外國保險係好common 既野，係香港先搞到agent 要不停吸人血呃鳩人姐

香港良心agent 好多都做唔住

點睇都係agent 口吻

等我又糾正下你啦，term 27 歲買到60 歲 vs whole life plan，你將每年慳到既錢擺去做定期，60 歲果陣估下邊個賺多啲？我再絕啲講，我買你公司既plan 賺錢我不如買你公司股票，紅利只會有少冇多，唔駛質疑，我非常之有信心講

我仲未講我每10 年/20 年可以調節我既保障額，而我幾時surrender 都唔會有損失，淨係liquidity 都贏哂你

危疾又係果句，80% cancer claim，大部分definition 係接近死先有得賠。多數公司以TNM system 去評，如果你識既話就知，起碼都三期或以上。除非你張單係90 年代買，果陣既單就有一期兩期都賠得，只要驗到係carcinoma 就得，依家冇呢支歌仔唱架喇，咪水人啦

又未必，如果淨講saving , blue 既3 年定期係唔錯，中人壽既精英五年都過得去，之前做過全保證4 % 五年到期，呢啲係可以一戰，當然黃色經濟下唔建議啦依家

我係agent留左TG啦，我只係用家，你話你做定期到60歲估下幾多，我無數據，又可能無你咁叻投資，唔識估

我相信你都係為樓主好，其實我都係叫佢同agent計下抵唔抵，到最後樓主自己會識諗

我角度危疾保障都要有，身邊有人瀨過野就知，如果咁唔好彩真係cancer呢？
好心為樓主唔好話我水人，加上你都係得把口，無數據，講到自己點做點做一定贏，唔洗質疑係喇你叻喇

主要都係買醫療危疾最基本
即使你公司本身有醫保都建議你自己買定一份醫保打底
一黎公司醫保多數保額好少，有事上黎多數唔夠用
二黎如果你claim 過的話，到時轉工就變相投保新一份公司醫保，咁新果份未必會包你之前claim 過既病或器官
有其他問題可以tg 詳細傾下啊

樓主你依個年紀一定走唔甩買醫保啦, 我同你年紀差唔多, 我前排都買左份bupa hero, 你可以參考下

利申：宏利agent
坦白講，其實你d 附加契約比個agent整到奇奇怪怪。人壽一定唔會中止。其他關於癌症嘅附加保障，例如現金扶危附加保障，只可claim一次，所以當你claim 悠然既時候，哩筆現金扶危保障都會比埋你，當你claim左就會中止左。其實你可以考慮D可以賠5次既計劃，性價比比較高。 如果有其他問題，都可以tg

保險狗

唯一唔同意癌症條款宜家變左好多 無咁仆街 癌症香港數據上好似4中1 定5中1 危疾上10life比較下

危疾0期都有得claim

富通保險 FTLife
守護168危疾

你自己唔買喺你選擇，你咁講人地第時有咩事係咪你幫佢比

你好，本人係林作。請你PM我Facebook或IG